#Wzór wniosku o zawieszenie postępowania gdy jego rozpatrzenie zależy od uprzedniego rozstrzygnięcia zagadnienia wstępnego

##Jaki jest stan tego pisma?
Do wykorzystania. Oczekujemy na reakcje organów.

##Kogo dotyczy to pismo?
1. Rodzica, wobec którego jest prowadzone postępowanie egzekucyjne i który wysłał skargę do GIODO.

##Jaki jest cel tego pisma?
1. Zatrzymanie postępowania egzekucyjnego do czasu, aż GIODO odpowie na skargę. A bywa, że GIODO odpowiada długo.

##Co zmodyfikować w treści?
Dopasować do stanu faktycznego, czyli data itd.

##Jak dodać załączniki?
Rozumiem, że skarga do GIODO została złożona przez ePUAP. Należy pobrać dokument XML dla wysłanej skargi oraz otrzymanego UPP i załączyć je do niniejszego dokumentu.

##Jakie są dalsze kroki?
1. Pytania i wątpliwości w szczególności stanowiska organów należy przekazać na [forum do tego wątku](http://szczepienia.org.pl/viewtopic.php?p=178379). Znajdują się tam również komentarze i historia dokumentu.
2. Organ powinien odpowiedzieć postanowieniem.
3. Jeśli postanowienie nie ma pouczenia, lub nie jest to postanowienie - walczyć o swoje prawa!
4. Jeśli postanowienie jest odmowne, przysługuje na nie zażalenie.
5. Kolejny krok to sąd administracyjny, jako kolejna ścieżka poboczna w postępowaniu.
6. Jeśli zawieszenie nie zostanie uruchomione przez organ w postępowaniu, najprawdopodobniej sąd administracyjny będzie oczekiwał na rozstrzygnięcie GIODO.

##Treść pisma:
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;{{miejscowosc}} {{data}}

{{adres}}

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;{{organ}}

Wasz znak:  {{znak sprawy}}

Na podstawie przepisu art. 97 § 1 pkt 4 k.p.a. wnoszę o zawieszenie postępowania administracyjnego ponieważ jego rozpatrzenie i wydanie decyzji/postanowienia zależy od uprzedniego rozstrzygnięcia zagadnienia wstępnego przez inny organ lub sąd.

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;**UZASADNIENIE**

Przedmiotowe zagadnienie wstępne dotyczy sprawy naruszeń przepisów ustawy o ochronie danych osobowych, do rozstrzygnięcia której właściwy jest GIODO, czyli podmiot inny niż prowadzący badane postępowania organ administracji publicznej, czyli {{organ: Wojewoda, WIS, Minister Zdrowia}}. Przywołuję stanowisko NSA w tej sprawie, który w postanowieniu z dnia 9 stycznia 2008 r. stwierdza, iż „*Rozstrzygnięcie sprawy zależy od wyniku innego postępowania wówczas, jeśli orzeczenie, które zapadnie w tym drugim postępowaniu, będzie stanowić podstawę rozstrzygnięcia w zawieszanym postępowaniu sądowoadminstracyjnym. W takim przypadku w sprawie sądowoadminstracyjnej występuje zagadnienie wstępne (prejudycjalne), czyli sytuacja, w której uprzednie rozstrzygnięcie określonego zagadnienia, które występuje w sprawie, może wpływać na wynik postępowania, a tym samym uzasadnia celowość zawieszenia postępowania sądowoadministracyjnego do czasu rozstrzygnięcia zagadnienia wstępnego.*". Zgodnie z przepisem art. 97 § 1 k.p.a., który stanowi o obligatoryjnych przesłankach skutkujących zawieszeniem toczącego się postępowania, do tego typu przesłanek należy również instytucja prejudykatu, stanowisko to potwierdza wyrok WSA w Warszawie z dnia 30 marca 2005 r.: „*Z chwilą zaistnienia zagadnienia wstępnego organ ma obowiązek zawiesić prowadzone postępowanie niezależnie od tego na jakim etapie ono się znajduje.*"

W związku z treścią przepisu art. 100 § 1 k.p.a. niniejszym wykazuję, że strona już zwróciła się w tej sprawie do właściwego organu poprzez przekazanie w dniu {{data skargi do GIODO}} pisma do GIODO (załącznik nr 1). Jako dowód doręczenia przekazuję dokument Urzędowego Potwierdzenia Przedłożenia - załącznik nr 2.

Mając na uwadze powyższe, wnoszę jak we wstępie.

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;z wyrazami szacunku

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;{{imię i nazwisko}}

Załączniki:

1. Pismo do GIODO
2. UPP
